有關論壇的故事 --《如何在一個充滿禽獸的世界中突圍而出》

如何在一個充滿禽獸的世界中突圍而出

---
小弟是香城黑社會論壇的管理者。
某天，就因為我批了一個相識的網友的廢文，
我走進了不可回頭的爭奪遊戲。
---
[#001 - 引子]
剛好一年前。

剛好一年前，我在這個房間收拾父親的遺物時，找到了那張記載着如何進入這個 “香城黑社會論壇” 的小紙條。潦草卻有力的字跡，無疑是父親的字。在好奇心的驅使下，我進入到這個網站，並如紙上所示，在網站上計數機的位置用數字輸入登入編號，按個逗號，再按登入的四位數密碼。在EXE的數秒後，我第一次登入了這個我不認識的世界。那時版面上的文章，現在回想起的只有模糊的大概記憶 – 好像是在問今晚去酒吧，有誰跟來? 又或是明天要去旺角某店拿毒品，誰要一份?… 諸如此類。

我有點害怕，但更多的是興奮。我如同在深夜行竊的小偷一樣，大氣也不敢喘一聲，把論壇上下看了個篇。看完後，我的結論是，香城的黑社會其實也挺閒。沒有殺人，只有毒品、群架與打炮的邀請滿天飛。唯一特別的，就是這個帳號其實是網站管理員的帳號。

不知為何，自然而然地，我成為了香城黑社會論壇名副其實的管理者，養成了有空就登上網站過濾待批准的發文的習慣。除了無意義的粗口文章外，任何發文我都會批准。還有一個新增會員的功能，可是我從來沒動過它。

不只一次，我都會想，為什麼父親一個小市民，會和黑社會有關係。我沒有告訴任何人有關這個網站的事，也沒有回應過任何一個文章。每個人都藏有一個小小的秘密，而這個網站，就是我和父親的一個小小的秘密吧，我想。

我不知道，這些安寧的日子，會在短短一星期內消失。
---
[#002 - 開始]
“喂。”
耳邊傳來母親熟識的叫聲。
“起身啦，阿秋! 八點啦，你又想遲到呀?”
“我嘅身體同我講我呢家必須繼續訓，唔係架話會…會……”
“會點呀?”
“……”
母親直接從廚房盛了一碗水，毫不留情地倒在我頭上。
“起身啦，衰仔!”
“喂! ...... 哇，八點啦? 點解唔早啲叫我起身!?”
“呢家咪叫你囉。”
“早啲!!! 八點二要返到去，你八點先叫我，有鬼用呀?”
“仲講，你聽日自己較鬧鐘。”
“等陣!!! 親愛嘅阿姨，阿唔係，小姐，你知我永遠對鬧鐘有一種莫名嘅抗性架嗬? 鬧鐘呢家野，係叫唔醒沉睡係美好夢中世界嘅我架!!! ”
“唔知。”
“喂! 配合下得唔得呀?”
“唔得。”
“……”
我努力撐起身體，順手抄起床頭的手機。
“快啲刷好牙呀! 早餐好快凍! ”
“知道啦……”

在左手打開廁所門的瞬間，右手熟練地解鎖手機，更一更新IG，再上一上wts。啊，昨晚三點阿勇曾傳了一個 “阿秋大人救命” 附圖的wts給我。掃掉吧。再過一過濾論壇待批准的發文…….一樣是一堆垃圾呢。咦，@imblack5962 那傢伙竟然有發文請求? 我還以為他是和我一樣明哲保身主義的…… 感覺被背叛了。我好歹也算是和他時不時會在論壇上私聊的網友阿…… 雖然我們沒見過面就是了。一開始認識那個怪人，是因為他PM (private message) 我這個管理員，問我發文要按那裡。好想問他為什麼找不到發文的按鈕卻知道怎樣可以PM管理員，但是EQ高的我終於忍住了，並清清楚楚地指示他在本論壇發文的步驟。經過一番努力，他終於說他明白了。於是我耐心地等阿等阿，等他發文，想知道他這麼努力，究竟是想發篇怎樣的文。等了整整一天，他也毫無聲色，沒有發文請求，也沒有求救訊息。我忍不住了，又發了個私訊問他究竟想發什麼文，你知道他回我什麼嗎? 他回我說他並沒有想發文阿，好奇問問罷了。我生平第一次這麼想打一個連面也沒見過的人。

我點進@imblack5962發的未審理文章，快速瞥了瞥。文章的標題是 “百元任務 屯門 未完成”。

“百元任務: 誰能在蝴蝶商場的天台上高歌一曲，就即時有一百元從天而降!!”

內容只有以上。我嘆了一口氣。那傢伙又在幹什麼啊? 真當每個人都是和他一樣的笨蛋嗎?
雖說如此，但我可不像某偉大的領導人，非常尊重言論自由。我按下了 “批准發文”。嗯，所以他發文後被論壇的大家罵得一頭血也不幹我的事了。言論自由嘛。

我把手機插進褲袋，左手拿起牙刷。唉，又是一個無聊的上學天。
---

如果睇到呢道，請大家可以架話幫手推一推，比個正皮

---
[#003 – 好友與損友]

叮噹叮噹~叮噹叮噹~

在鐘聲響起的前一秒，我踏進校門。

“校工姨姨早晨!”我邊回頭大喊，邊衝上樓梯。

“今次算你啦，下次唔等你架啦! ……喂!”

“Sorry Sorry，今日仲有功課未抄，聽日再聽你講! 校工姨姨再見!”

多虧平日和肌肉笨蛋們相處多了，常被拉去打球，我的體力足夠使我直接衝去四樓的教室。

“阿秋同學，今日又遲到呀?”

“Miss Chan，我今日難得咁準時返到黎，你竟然唔信任我，我好傷心……”

“你知你再遲到一次就會攞多個缺點架嗬? 都知道我而家可以即時以不尊重師長為由比一個缺點你架嗬?”

“Sorry Sorry，琴晚掛住研究份功課，唔覺意就研究左成晚，搞到睡眠不足，今朝唔識起身……”

“信你就奇! 同我抄多兩次岳陽樓記!”

“吓? 咁長? 山居秋暝得唔得呀……”

“再講變廉頗藺相如列傳!”

我把書包放在座位旁，嘴邊回應着，順手把手機從褲袋滑進去。

“終於返黎啦，阿秋!”

是阿勇的聲音。他的聲音很好認，因為說話最大聲的一定是他。如果阿勇有秘密，那一定不足一天就會變成眾所周知的八掛材料。唉，真不知道他是怎麼生活到現在的。但也因為他的坦率，大家也挺喜歡他的。雖然不會把秘密告訴他就是了。

“阿秋大人啊，點解唔覆下wts，我感覺我就黎驚到死啦……”

“Sorry Sorry，你send比我嗰題我都唔知點計。”

“吓，我冇問過你數喎!”

“Sorry Sorry，你send比我嗰篇英文我都睇唔明……”

“唔係英文。”

“Sorry Sorry，你send比我嗰篇中……”

“完全感覺唔到誠意。”他好像有點生氣。

我感到事情有點不妥。今天是有什麼重要事嗎? 想不起來。

“今日阿勇要同佢女神告白呀。佢講過話因為唔想影響女神温書，所以要係考晒試之後嗰日先同佢表白架喎? 你唔係唔記得呀嘛?”

係喎，好似真係有件咁嘅事。話說話咁快又一年…… 暑假一定又無聊到喊。

“我真係唔記得左。哦，咁加油呀。表完洗唔洗陪你喊一陣? 我今日放學咁岩得閒。”

“係咪兄弟黎架? 係就夾錢買定紙巾比佢喊啦。嗱，你睇下，我一早預備好。”

“颯颯你收聲去溝女啦，唔好阻住我同阿勇兩隻狗同病相憐。只有孤獨嘅人先至可以理解孤獨嘅人內心嘅孤獨!”

“唔好講到好似我一定會失敗咁得唔得啊! 同埋季季咁温柔，就算佢拒絕左我，都一定係用好温柔嘅方式拒……”

“唔好再叫我颯颯，秋秋。”

“你地可唔可以理下我!? Hello!?” 阿勇很少對我們生氣，看來今次的確過份了一點。

颯颯也明白這次過份了。他停了一下，摟住阿勇的肩膀，認真道: “加油，兄弟。”

阿勇愣住了，看向我。

我聳聳肩。 “我地等你。” 可惡，我果然比較擅長嘲笑人。

他看起來非常震驚，盯着阿颯，盯着我，盯得我們有點發毛。

之後他像下了決心一般，握緊拳頭。 “咁我去啦!”

“去啦。”我們回應。

他走了兩步，停了。

“我諗諗，都係小息先去啦，因為….”

“X你係咪架!?”

“唔呀，因為呢家都要開始上堂啦! 唔係揾藉口!”

話聲未畢，Miss Chan就朝這方喊: “頭先邊個講粗口?”

“唉，我都同阿秋講左叫佢戒左呢個壞習慣，可惜佢唔聽……”

“阿秋同學，廉頗藺相如列傳!”
我一邊暗暗發誓有機會一定要報血海深仇，一邊回應: “係~ ”
---

---
[#004 – 女神與笨蛋]

“喂，中央空調!”

“唔好叫我中央空調，A0仔。”

“你唔係話你有預備紙巾架咩?”

“大佬，你唔早啲講，包Tempo我今日食晏已經比左我條女抺嘴啦。”

“成包?”

“成包。佢仲話要去廁所。”

“無義氣。”

“講到好似你好有義氣咁。”

“喂咁呢家點呀?”

“咩點呀，等佢喊完咪無野囉。”

“但係佢搞到我成件校服都係佢嘅鼻涕喎。”

“係咪兄弟黎架? 無義氣。”

“你勁你黎。”

我嘗試扯開阿勇的手指。他不肯抬起頭。

“季…季季話佢唔適合我，希望我可以揾到第二個…..”

“香城仲有好多女架，嗱你試下下次好似我咁，帶定包Tempo紙巾跟身，包啲女覺得你温柔至極!”

“係囉，颯颯講得岩! 同埋就算你下次表白都失敗左，你仲有我地架嘛!”

“嗚… 嗚嗚…… 不過季季女神係最温柔架……”

阿勇還在啜泣。

“不如咁啦，我地去隔離蝴蝶商場食餐你最鐘意嘅M記好冇?”

我驚訝。“下? 佢唔係成日話KFC先係最好味架咩?”

“冇錢啊大佬。你贊助?” 阿颯掏出空空的錢包。

我清清喉嚨。 “阿勇呀，去M記食好冇呀?”

他沒反應。

“拖佢去啦。颯颯，幫手!”

“黎緊!”

//30mins later// (請自助配音)

“冷靜啲未呀?”

阿勇抽抽鼻子。

“夠晒冷靜!”

阿颯插嘴。 “你可唔可以唔好咁樣特登睜大你對眼，你呢家成隻眼紅晒，好恐怖…”

“好嘅!” 阿勇皺起眼睛，下巴向前推。

“你都係當我乜都冇講過啦，你咁樣好似弱智。”

“好嘅!”

一陣沉默。

“我突然好想唱K。” 阿勇話。

“我冇錢喎。”

“我都冇。”

某人吸飲料的聲音成為唯一的背景音樂。

“去天台唱算啦。”我想起今早看的投稿，提議。

反正也很近，去看看也沒啥損失。

於是，我們來到這裡。

“只期待~~ 後來的你~~ 能快樂~~~”

阿勇嘶聲力竭地唱。

我按住耳朵。

好不容易，一曲畢。

“點呀?” 阿勇一頭汗水，轉頭一臉得意揚揚地問我們。

“冇得頂!” 我豎起大拇指。

颯颯猛地點頭。

“咁我再唱多首!” 阿勇開心道。

“等陣!”我攔住他。

“下?”

颯颯笑道: “阿秋係覺得你應該想留返啲氣返屋企唱比屋企人聽，因為你實在唱得太動聽啦。”

“啊~” 阿勇恍然大悟。 “咁都係，我好耐未唱過歌比佢地聽啦。但係淨係唱首歌會唔會好怪? ”

“你仲可以share比佢地聽你嘅正義超人夢想，配上正義超人卡通主題曲!” 我補充。

“係喎! 咦，原來你仲記得我講過我夢想係乜?”

“梗係啦，兄弟呀嘛!”

“你真係好人…… 我地一世兄弟! ” 阿勇感激涕澪。

“都係怪怪地喎……” 颯颯低聲對我說。

“唔緊要，佢一向都係咁，佢屋企人肯定一早慣左。”我低聲回道。

“都有道理!” 颯颯表示讚同。

這個時候，有一小袋褐色的東西從天而降。
---

---
[#005 – 高歌一曲之後]

說是從天而降，但也不是憑空出現。那個褐色小袋是被工地常用的那款粗合股鐵絲繩吊着，在慢慢從高空垂下來。

我沿着繩子往上看，發現了在我們正上方的一架無人機。

無人機的肚子還有東西在反光。

“咩黎架?”

阿勇也發現了逐漸下落的袋子，嘗試把那袋子扯下來。但那小袋就是離不開繩子，好像被粘住了一樣。

“喂啲野會唔會係人地嘅，我地搞人地啲野會唔會唔係太好…” 阿颯猶豫。

“下，我地睇下姐，如果有人黎認領，比返佢咪得囉! 我地又無做啲唔正義嘅野! ” 阿勇自信道。

“有冇鉸剪? 試試剪斷條繩。” 我好奇建議。

繩子不出意外地硬，用普通剪刀剪不斷。

“點解你地唔直接攞入面啲野出黎……” 阿颯放棄思考。

“係喎!” 阿勇再次恍然大悟。

裡面是一張長方形的紙。那紙很輕，一吹就會不見了的樣子。

“國際OO銀行現金支票，出票日期20XX年7月9日，支票號碼……” 阿勇朗讀。

“支票? 幾多錢?” 阿颯湊過來。

“一百元正。”

“哇……. 邊個咁豪，放左成百蚊係度比人執呀?”

“我。”我插嘴。

“下?” 佢地兩個一臉不敢置信嘅表情。

“我冇同你地講咩? 我同我一個朋友講左話想今日係度試下佢新買嘅無人機。我放左呢張一百蚊做標誌認機。”

“啊~ 原來係咁!” 阿勇毫不猶疑地把支票递給我。

“下? 你幾時有個咁有錢嘅朋友?” 阿颯有點懷疑。

“有次交流活動識架。呢，咪你識你前前前任女朋友嗰個活動囉! ” 我隨口亂說，接過支票。

“你講緊件名校生! 唉，佢唔掂呀，太嗲人啦 …… 我地拍左三個月就……”

“我都覺得佢有少少太嗲，你唔鐘意嗰種架嘛。” 我接過話。

“果然係兄弟，明白我! 我鐘意嗰種識照顧人感受、唔會驚呢樣驚嗰樣嘅女仔多啲，最好大我少少……” 下刪一千字。

這個時候，我注意到支票上寫的付款者名稱。

國際政府軍事財務部門。

嘛，至少這是電視台惡作劇的可能性排除了。

“做咩呀?” 阿勇留意到我係咁望住張野，問道。

“冇野呀。” 我收起支票。

無人機慢慢收起繩子，飛離我們。

因為它不再位於我正上方，我也看到了它背上有東西。

一個紙皮盒?

我突然有一股去捉住無人機好好研究的衝動。如果有下次任務的話，預備個魚網什麼的在任務地點附近掛起來吧。希望到時任務會在有高樓大廈的地方進行，好讓我捉到它。

---